% Created 2022-05-21 Sat 12:22
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{placeins}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\author{Adam Salwowski}
\date{\today}
\title{Ćwiczenie 4}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski},
 pdftitle={Ćwiczenie 4},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Źródła wiedzy}
\label{sec:orge2bea61}
\begin{itemize}
\item internet
\begin{itemize}
\item \url{https://stackoverflow.com/questions/5029840/convert-char-to-int-in-c-and-c}
\item \url{https://stackoverflow.com/questions/2279379/how-to-convert-integer-to-char-in-c}
\end{itemize}
\item symulator
\item metoda prób i błędów
\end{itemize}
\section{Zmienne}
\label{sec:org1fefcb3}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=192,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
char moc[] = "MOC:        200W";
char czas[] = "CZAS:      00:00";
int moc_toggle = 0;
int przelacznik = 0;
\end{minted}
\caption{Własne znaki}
\end{listing}
\FloatBarrier
\begin{itemize}
\item \texttt{moc} --- \texttt{string} odpowiadający za wyświetlanie ustawienia mocy mikrofalii, startowa wartość \texttt{200W}
\item \texttt{czas} --- \texttt{string} wyświetlający ustawiony czas za pomocą potencjometru
\item \texttt{moc\_toggle} --- przełącza między trybami mocy
\item \texttt{przelacznik} --- przełącza między trybami czasu
\end{itemize}

\section{Funkcje}
\label{sec:org9421319}
\subsection{\texttt{reset}}
\label{sec:org34d2e53}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=249,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void reset() {
  moc[12] = '2';
  moc[13] = '0';
  czas[11] = '0';
  czas[12] = '0';
  czas[14] = '0';
  czas[15] = '0';
}
\end{minted}
\caption{Funkcja resetu}
\end{listing}
\FloatBarrier
Na miejsce wyznaczonych indeksów tablic \texttt{char}-ów przypisuję domyśle wartości, dając efekt resetu.
\subsection{\texttt{countdown}}
\label{sec:org6628575}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=212,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void countdown() {
  if (czas[15] == '0') {
    if (czas[14] == '0') {
      if (czas[12] == '0') {
        if (czas[11] == '0') {
          przelacznik = !przelacznik;
          return;
        }
        editTime(11, 6, 0);
      }
      editTime(12, 10, 0);
    }
    editTime(14, 6, 0);
  }
  editTime(15, 10, 0);
}
\end{minted}
\caption{Funkcja symulująca uruchomioną mikrofalę}
\end{listing}
\FloatBarrier

Funkcja dekrementuje wartości w tablicy \texttt{czas}. Jedności są dekrementowane z wartością \texttt{mod} równą \texttt{10}, a dziesiątki z \texttt{6}. Daje to efekt odliczania.

Za pomocą \texttt{if}-ów sprawdzam, zaczynając od jedności sekund, i przechodząc dalej, czy którykolwiek \texttt{char} jest równy \texttt{0}. Jeśli tak to przechodzę głębiej i sprawdzam dalej. Jeśli wszystkie warunki się spełniły, oznacza to, że czas upłynął. Wartość zmiennej \texttt{przelacznik} zostaje zanegowana, \texttt{return;} wychodzi z funkcji nie edytując czasu.
\subsection{\texttt{editTime}}
\label{sec:org1699d54}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=197,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void editTime(int i, int mod, int operacja) {
  int value = 1;
  int c = czas[i] - '0'; // konwertujemy chara na inta
  if (operacja)
    value = (c + value) % mod; // dodajemy wartosc
  else {
    if (c == 0)
      c = mod;
    value = (c - value) % mod; // odejmujemy
  }

  czas[i] = value + '0'; // spowrotem konwertujemy inta na chara
}
\end{minted}
\caption[\texttt{czas}]{Funkcja operująca na tablicy \texttt{czas}}
\end{listing}
\FloatBarrier
Funkcja przyjmuje 3 parametry:
\begin{itemize}
\item \texttt{int i} --- indeks na którym należy przeprowadzić operację
\item \texttt{int mod} --- liczba, po której wynik ma się zapętlić
\item \texttt{int operacja} --- informuje o dodawaniu lub odejmowaniu
\end{itemize}

Zmienna \texttt{value} oznacza, o ile będzie przeprowadzana inkrementacja czy dekrementacja. \texttt{c} natomiast przyjmuje wartość z listy o podanym indeksie, i zmienia jego typ z \texttt{char}-a na \texttt{int}-a.
W zależności od wartości zmiennej \texttt{operacja} zachodzi modyfikacja zmiennej \texttt{value}. Przy odejmowaniu, gdy \texttt{c} równe jest \texttt{0}, należy przypisać zmiennej wartość \texttt{mod} by wartość się zapętliła.
Na końcu, wartość \texttt{value} konwertujemy na typ \texttt{char} i przypisujemy w tę samo miejsce.
\subsection{\texttt{editPower}}
\label{sec:org39773c2}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=229,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
void editPower() {
  moc_toggle = (moc_toggle + 1) % 4;
  moc[13] = '0';
  switch (moc_toggle) {
  case 0:
    moc[12] = '2';
    break;
  case 1:
    moc[12] = '3';
    moc[13] = '5';
    break;
  case 2:
    moc[12] = '6';
    break;
  case 3:
    moc[12] = '8';
    break;
  }
}
\end{minted}
\caption{Ustawia moc mikrofalii}
\end{listing}
\FloatBarrier

Wartościami zmiennej \texttt{moc\_toggle} są \texttt{0,1,2,3}. Za każdym wywołaniem tej funkcji zmienia się wartość tej zmiennej i tym sposobem moc wyświetlacza zostaje zmieniona poprzez nadpisanie poprzedniej wartości nową na wyznaczonym indeksie listy \texttt{char}-ów. \texttt{moc[13] = 0;} została przypisana wcześniej by zmniejszyć liczbę linijek kodu.
\section{Main}
\label{sec:orgd38afd7}
\subsection{Wyświetlacz}
\label{sec:org99d3e6a}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=278,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
lcd_cmd(L_L1); // Ustawienie karetki w pierwszej linii
lcd_str(moc);
lcd_cmd(L_L2); // Przej??ie do drugiej linii
lcd_str(czas);
\end{minted}
\caption{Wyświetlacz}
\end{listing}
\FloatBarrier
Wyświetlam wartość \texttt{string}-a \texttt{moc}-y w pierwszym wierszu, \texttt{czas} w drugim.
\subsection{Start / Stop}
\label{sec:orgda2b599}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=283,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// start / stop
if (PORTBbits.RB2 == 0)
  przelacznik = !przelacznik;

else if (przelacznik) {
  countdown();
  continue;
}
\end{minted}
\caption{Wyświetlacz}
\end{listing}
\FloatBarrier

Po wciśnięciu przycisku \texttt{RB2} na symularorze, wartość \texttt{przelacznik} zmienia wartość, co włącza lub wyłącza odliczanie. \texttt{countiniue;} zapobiega zmianom mocy czy czasu podczas trwania odliczania.
\subsection{Edycja mocy}
\label{sec:org536f8dc}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=292,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
// wybor mocy 800W,600W,350W,200W
else if (PORTBbits.RB5 == 0) {
  editPower();
}
\end{minted}
\caption{Wywołanie fukcji}
\end{listing}
\FloatBarrier

Po wciśnięciu przycisku \texttt{RB5}, zostaje wywołana funkcja \texttt{editPower} przełączająca pomiędzy wartościami: \texttt{800W,600W,350W,200W}.

\subsection{Edycja czasu}
\label{sec:org66472a7}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=298,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
else if (PORTBbits.RB4 == 0) {
  if (czas[12] == '9')
    editTime(11, 6, 1);
  editTime(12, 10, 1);
}
\end{minted}
\caption{Dodanie 1m}
\end{listing}
\FloatBarrier
\texttt{if} wywołuję funkcje edycji jedności minut. Jeśli osiągnię wartośc \texttt{9}, inkrementuję część dziesiętną.

\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=305,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
else if (PORTBbits.RB3 == 0) {
  if (czas[14] == '5') {
    if (czas[12] == '9')
      editTime(11, 6, 1);
    editTime(12, 10, 1);
  }
  editTime(14, 6, 1);
}
\end{minted}
\caption{Dodanie 10s}
\end{listing}
\FloatBarrier
\texttt{if} wywołuję funkcje edycji części dziesiątek sekund. Jeśli osiągnię wartośc \texttt{5}, inkrementuję część jedności minut. Jeśli część dziesiętna. Jeśli ta osiągnię \texttt{9}, inkrementuje wartości dziesiętne minut.
\subsection{Reset}
\label{sec:org00c7ed3}
\begin{listing}[htbp]
\begin{minted}[linenos,firstnumber=315,frame=lines,linenos=true,breaklines=true,breakanywhere=true]{c}
    else if (PORTBbits.RB1 == 0)
      reset();
  }

  return;
}
\end{minted}
\caption[\texttt{reset}]{Wywołanie funkcji \texttt{reset}}
\end{listing}
\FloatBarrier

Po wciśnięciu przycisku \texttt{RB1} na symulatorze, wywołuję się funkcja \texttt{reset}, zmieniająca wartości \texttt{czas} i \texttt{moc} na domyślne.
\end{document}